成都網賽 台灣選手國籍公開以「青天白日旗」表示

在周三舉行的成都網賽男雙16強，盧彥勳與印度球手沙朗（Divij Sharan）拍檔，在先輸4：6之下，連贏7：5及10：6，反勝由泰國球手及日本球手組成的組合，打入男雙8強。廣受關注的是，在大會場館的電子螢幕上用上了青天白日旗介紹盧彥勳，而盧彥勳周二將這一幕影下來，與其他比賽照片一同放上facebook。不過，盧彥勳之後將該照片刪去。

以下是盧彥勳的facebook post，他已經刪去敏感照片，但不少網民留言，對於成都網賽出現青天白日旗感到驚訝。

玩命，唔係用中華台北旗咩？